一年一度親戚鬥威大賽又黎了！

有男/女朋友未呀？我個仔有啦
翻緊咩工呀？我個仔翻ibank呀
畢業未呀？下你defer呀？
GDP幾多呀？我個女deans list喎

我個仆街親戚成撚日話佢揸benz
好似好威咁
點知都仲係部2005年既s320
我都唔知佢今年會唔會又呢句
靚仔買車未呀，係買就買benz好似我咁

屌你老母
我買撚咗部alphard 2013啦仆街仲要俾全數滿意未呀

GDP幾多我真係唔識搭

今年gdp你唔問雜總?

講真真係大撚把

自細笑鳩我地幾兄弟讀書屎，知道我有得升中六之後佢嚇到呆左（佢成日覺得我地幾兄分係ce幾分果d黎，雖然我都唔係高分 但夠升中六），佢成日曬命話自己個女小學果時英文平均分係100分，仲同我講釋要分分卷要100分先平均分100分，接近年年都講一次，講到個女中五都仲講緊。最後個女dse要入lingu讀水泡科 ，依家新年成日講想個女考到aco／ca，但其實我依家做左幾年個point都高過aco max

成家族嘅第二代得我一個直入大學
讀緊書問唔到錢銀啲嘢
佢哋唔識大學啲嘢又唔敢問讀成點
除咗串我無女之外乜都攻唔入
不過呢個問題都已經夠hurt

屌 同是天涯

有埋拖拍嘅話
我諗呢四年過時過節都金身不破㗎啦

環境比我好既親戚都好謙厚，反而係窮撚無見識下一代又廢既親戚先聲大大

唯一一次例外係雨革，做生意既親戚冷嘲熱諷，差啲開拖

點會冇位入，有女讀緊U又問你目標前景，出黎做乜都大把意見，少年太年輕了。

2005 S320 rubbish

諗住做啲有關土木工程嘅工
因為有個親戚都係做呢行
佢哋唔方便評論咁多

：早兩日過澳門贏咗廿幾個！
：今餐你嘅
： 圍返每人幾錢？

屌
講到自己好有錢個女好勁好有前途乜乜乜
但封利是就得果廿蚊雞 真係笑而不語

佢個仔早幾年先俾我開年
個老豆仲係柒下柒下咁
我買到第四部車都唔知我一早已經買咗車
仲要次次撚都問我買樓未？
屌你老母爛臭閪
見撚到你地成家好似俾人揸撚住個春袋咁生活已經好想笑好耐
唔通我係台中買咗樓又要同你講咩

我呀爸由細教到我大都係講緊一樣野，做人要低調，唔係乜柒都要同人講要人知

有冇巴打明我感受

你自己垃圾就檢討下啦

冇錯 堅有錢嘅就唔會曬命

一年一度批鬥大賽正式開始

好彩我無d咁仆街既親戚
全部都係問幾句近況就算

利伸:有車有樓但係唔會係拜年曬

好好彩大部分親戚都好好，唔會問呢樣果樣，每次見都開開心心

一年一度打飛機大會
成日哂自己幾撚勁點點點

Same

無女呀

我冇親戚 講到個個有親戚咁

個個認叻就勁

咁多淪落人

唔夠分入3大，讀緊cityu。年年都有個西親戚拜年曬佢個仔，前幾年曬dse拎30分，前年曬讀hku，上年曬拎dean list。雖然我都拎過幾次，但自知唔夠hku鬥 ，所以我次次都係笑笑口就算。

點知佢上年居然話不如同佢個仔結婚，佢有前途呀！明明佢都知我同男朋友拍左幾年拖，就算係講笑我都接受唔到。然後我老豆好霸氣咁講左一句：

唔洗啦，我養佢一世咪得

果下真係差d喊出黎

利申 應該聽日又黎曬佢個仔

你而家月入幾多？
我公司每個月賺二千萬
哇香港啲屋細到我抖唔到氣
我北京嗰邊二千幾呎 隻狗有自己房架
啱啱搬咗三千呎公司
聽日飛法國旅行

見到d asshole 樹中教中都當大學真係忍唔住串佢地😂😂😂

唔能好去囉吊

親戚結咩婚

其實佢真係想個仔娶你呀

表哥 或者遠到癲嘅親戚咪得

點知，可能唔係掛，記憶入面佢起碼就黎3 4次了

其實我真係唔明吹水黎做乜鳩
個個都話話自己個仔dse幾勁，讀大學又邊間，畢左業又話人工幾高又點點點
問多你兩問露哂底，咩個陣dse個仔攞三星四星，大佬你個仔玩gta咩
讀space嗰啲又扮大學，好心你啦，害鳩死自己個仔咩

老豆

心理有問題嘅先會鐘意乜都比較一餐去攞滿足感

我家族我老豆算最廢果幾個，但依家我依代一年搵錢拍得住我最有錢果個長輩，但我就被人俾父母拎黎曬命

自卑

GDP

讀大學通常都會媾到女喎

只要唔問有冇拖拍都唔驚

五分鐘前先被問完
年年都答快架啦
大佬你估我唔想咩

我對住女仔好怕醜
莫講話拍拖
而家一個女仔fd都無

佢哋問我係咪好多女埋身
我都唔好意思答

「大學唔係大把女咩」
我:

揀番個怕醜女囉 大家一齊怕怕醜醜咁唔好咩 好似假如愛有天意咁

好在同d 親戚好熟，我d 野佢地全部都知冇咩好問 最多問下返工辛唔辛苦

怕醜就唔會俾我搵到啦...

我相反
成科都係女
整條正常啲嘅仔都冇

利申: 女 (名只用作掩飾身份

借d易比佢地睇到有上連登就知我地最少fg 有30k

我UST 商科
的確大把女 但關我咩事

個仔咁叻但都冇女
係咪毒撚樣嚟

變左連登仔圍爐自high post

我風流開無穩定男女關係
次次新年俾人話無女扮食女
我都笑而不語
洗唔洗每次扑野拍片影相俾你地睇啊

打電話拜年，表弟綠卡讀醫去左德國 exchange

銀行夠大把錢啦

成班垃圾全屋得我一個讀大學 eh都唔敢eh

係親戚比左張2球既支票婆婆果刻起
我就知道無得比

咁佢知你咁既情況佢收左皮未?

s320 2手值2-3皮ja wo

新年拜年招親大賽正式開始

應該未俾人陰過先會係咁曬命

拜年拜山中秋冬至聖誕 .... 我乜撚都唔去，已經十幾年。
仆街親戚多。
乜都唔去，乜都唔使聽就最好。

親戚入面我係最廢最窮果個

所以呢幾年索性唔去拜年

份工幾錢人工呀

咦！點解表弟會高過你嘅？
點解嘅？
點解嘅？

識玩一定係喺親戚面前玩自閉
冇親戚會問我野

有修養既都唔會咁八掛

“我個女每月俾三萬蚊家用”

其實點解唔一句：哦，係呀 。 咁應完就算，同佢地鬥果野你已經輸左

未入U鬥成績
入撚到U鬥有冇女朋友
屌你係少林寺點撚樣出pool
同佢地講我搞基算

屌你識計GDP贏撚曬啦

上年問
你而家選間咩呀
阿哥答：xx university 岩岩碩士畢業 （間野都全美頭十）
條閪婆：挑，唔係你老豆有錢你讀撚到
我阿哥：我而家即刻寫check比你 叫你個仔讀比我睇，讀唔倒就你比番double 我
條臭閪即時黑面全程再冇聲出
即係有時真係自己拎黎柒
唔講去唔去外國 阿哥a level 4A 有同你講咩
利申屋企3兄弟都美國讀書 講真識個d朋友真係同班閪親戚再唔同一個level, 衰d講咪行咁埋啦
老豆有間公司比我接手 唔讀都搵得多個你個仔十倍啦 唔通又同你講咩
唔係想曬命 係真係太多閪親戚鐘意比較 個仔讀乜第時搵幾多點點點 真係唔串都佢柒一柒都唔識收

新年又要係度對住啲on9親戚又冇禮貌又假惺惺又霸撚埋自己間房訓埋自己張床
屌你老母 新年真係好撚慘
唔撚想收你啲利是阿

Btw 條閪婆個仔未入u 前讀傳統名校 （雖然我全家都係 ）佢吹到個仔準備讀 HKu medical school 定點
而家 cityu engineering

柒下柒下既呀叔係咁架啦

Hku medical變city engineering

Check 你仲好意思話你三兄弟都浸咸水
0分重作啦

全家我最大 九代單傳，從來冇遇過呢啲問題

難分真與假

清，你不如講句唔好意思算啦

同啲仆街親戚反哂面 唔撚洗鬥

agger

好撚憎啲親戚成撚日懶鳩叻咁
唔識扮專家

衝出黎柒喎你

我媽咪嗰邊啲親戚好謙厚同低調。
記得以前拜年，我啲表哥表姐好多都係成功人士，但佢地父母好少提。
我覺得做人應該係咁，教養好緊要。成日提住嗰啲都唔方勁得去邊。

其實親戚哂命有乜所謂？當佢地傻仔就好

有d寫錯中文？

即係點

少林寺點解出唔到，無關係，隨時少林寺學生拍過拖既比例比男女校高

有個表弟今年fg
d親戚老屎忽tone教人搵工
我心諗，你幾十年打同一份工仲好意思教人搵工

慣左人地曬命就遷就下佢 加多兩句讚下佢
升得越高跌得越痛 過兩年睇佢衰果下認真大快人心

利申:讚佢兩句又唔會少忽肉

咁有錢做咩唔係香港住二千尺

我d親戚個個都好謙厚
阿媽果邊大部份都係鬼 冇話會新年玩野串貢貢
阿爸果邊 八兄弟姊妹細個都窮過一齊捱一齊大被同眠 感情好好

成日俾佢地質疑得最多既係 點解我作為細仔兼唯一男丁 但死都唔肯幫我兩個家姐一齊打理老豆間公司咁衰仔

因為嫁9咗去北京
睇唔起香港人 做到狗咁都無佢一千分之一嘅錢

正面啲睇係好事黎嘅

佢地又勁又低調忍到就中風架喇 你由得佢地啦

真係開心到想放煙花
個傻閪係我樓下個空地亂泊車又俾人整幾條拉花又中320
仲問我地出唔出去食飯可以車埋我呀爸呀媽，仲叫我早少少出門口坐巴士
屌你老母
今次唔落埋你面都對唔住自己啦
架車終於出場
不過我預到岩岩好唔俾佢成家上車
我車埋女朋友成家黎玩
然後到食飯個陣再車埋呀爸呀媽出去
岩岩好7個坐滿

同是天涯淪落人

屌 又一年一度批鬥大會
為果幾舊水去比人審犯咁
返幾日工都有啦，寧願唔要啲利是錢

被問咁靚仔做咩唔拍拖應如何回應

好彩我啲親戚唔會咁

叔叔：你堂細佬同堂妹都拍拖囉喎，你呢？
我：我⋯⋯⋯未有拍拖⋯
叔叔：年幾最大係你，咁樣唔得架喎⋯

性無能

親戚就係現實鬥威
低調嘅連登仔就係呢到鬥威

微笑下咪算

人地客氣咋嘛

我UST N賤呀屌佢老母

我都係

那有女？？？？？？

咪搵藉口啦 個人同外表正正常常點會出唔到pool
除非人係毒撚
我都係讀呢科 身邊起碼過半同學有拖拍
唔好痾屎唔出就賴地硬

本是同根生

真係好煩 一年都見唔到一次就收皮啦

今日我幼稚園同學個老母打電話黎 係咁曬個仔搵緊十幾萬一個月 平時facebook po啲嘢已經似呃人 之後 我即刻諗到係呃人買金果一類 講出黎呃大人會覺得好叻搵到咁多錢

利申 我同佢同年今年過埋生日先19歲

睇完呢個post慶幸自己全部親戚都好好

一堆藍絲親戚

而家d學生廢青剩係識反政府，香港係中國嘅地方黎，點可以唔認做中國人
啊邊個邊個，你千其唔好好似個d廢青咁

答翻佢「咁銀行都大把錢 」

兩年前
親戚: Chill人，有無拍拖啊?
我: 無啊
親戚: 你睇下你堂細妹同咗個海關仔拍拖之後，都會帶埋個佢男朋友嚟拜年，幾時先輪到你啊?

兩年後
親戚: Chill人，有無拍拖啊?
我: 有啊，拍咗兩年，而家感情穩定
親戚: 係咪扮嘢㗎你? 有拖拍又唔帶個女朋友嚟見下我哋?

屌

agger
佢鍾意曬嘅咪由佢曬囉
曬得多有朝一日始終都會自己攞嚟柒

Same here

邊個話係女朋友嚟姐？我男朋友係海關仔黎！

好彩啲親戚全家讀唔成書

老豆成日搵我地去晒命
激到個縮骨八婆親戚次次黑面

我會直接認我垃圾 問感情野就講對拍拖無興趣

呢d根本都唔係比/鬥威

直情係做實事

巴打 我好記得你 好似上年過年你都出左po話你呀媽好on9 你話你老豆屌老師我印象好深刻 後未你冇繼續講落去

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

佢地就係覺得一擊即中，搵到好工一做做幾十年安安穩穩，所以有資格教d 細既

毒撚真係好恐怖
問下你有冇拍拖都覺得人串緊你
仲要成個post都係

突然覺得我老豆個邊d親戚好可愛
明知我讀asshole都唔串我
話正正經經咁就好，最緊要唔好行差踏錯

明明佢地d仔女個個唔係外國讀書就攞獎學金，學費都唔洗比，但又唔會提起咁濟，最多比d升學建議我

我個大陸親戚話香港就黎係深圳大灣區管
成班大陸狗真係好黑人憎

問下佢係咪自己搞唔到亂倫，所以想自己個仔搞？

見我屋企實用面積高過佢
即刻話要買新樓，又話唔夠住乜乜乜
我放長雙眼睇下你幾時買

最撚搞笑係雨革啲嘢都攞出嚟講
次次都話我收錢先去
係呀係呀你俾錢我啦屌你老母
你唔好將文革啲嘢攞埋出嚟講

全個家族我果代得我一個讀到大學
有女
班親戚同我傾左兩句見冇位入直接唔理我

三星四星

同連登吹水大賽有咩分別
上面咁多人借屌鳩親戚為名
實質又係show off自己
一鳩樣

我班親戚以為我痴線 我新年同佢地一齊個陣
冇啦啦大叫 唱歌跳舞 佢地唔敢問我正常問題

我同媽咪講我讀asso呀 ，其實外國大學有Offer俾我好快會去，班on9自己打飛機，個個仔lingu都好講野

好彩親戚全部公開試失敗者兼窮撚

前年魚革都足以黑面啦

上年中秋啲支那親戚都又叫我唔好參與大學社運呀, 遊行乜乜乜
收皮啦 關你撚事咩香港嘅嘢
好撚過你乜都冇讀過, 又唔係香港人
次次上去都唔想坐佢地隔離

聽到都望都唔想望佢地

中國人搞埋啲垃圾崇老嘅節日
嚟拖住後生仔嘅後腳
根本就係一個哂馬又哂時間嘅活動

有個唔太熟 遠少少既親戚就問我dse幾分同讀緊咩 事關佢個囡好似今年定唔知出年考dse
咁我就話二零分咋 依傢讀緊護士 跟住佢竟然同我講
二零分呀 有啲渣喎 做護士果啲人好冷血傢 之前我老婆個阿媽子宮有事 佢個做護士既大女叫佢切咗佢囉 冷血到死 (屌你我心諗 唔切咗佢可以點撚樣？由得佢惡化擴散死撚咗？ )

之後又話做護士人工好低咋 得果3萬幾 (屌你條柒頭咪又係做茶餐廳得萬零蚊既垃圾 夠膽同我話低) 之後就係度話希望個女可以考到醫生 話咩30零分好易姐仲話要個女1 take過入大學 因為啲兄弟姐妹啲仔女無個可以1 take過入 個女入到就好有飛屎

我見佢踩到我咁低抬到佢個女咁高 就廢事掃佢慶 由得佢開心下 我就慢慢等下 睇下佢個女入到讀醫定連大學都入唔撚到 到時再慢慢撚鳩佢

屋企架s320前年劏撚左，係好坐，但多野整到戇鳩，牌費完左拿拿聲叫人拖走。
依家Alphard不知幾爽皮。

又要面對挑戰

岩呀 唔講親戚我對住啲想扮野想曬命既人都會順佢地意讚到佢地飛起 例如扮abc既就讚佢唔講以為佢係外國大之類
蠢果啲聽到就會好滿意 醒少少既一聽到就會好唔好意思

問下讀咩大學
答三大
姐係唔係kong u啦

Feel到你諗咗好耐點樣扮撚親戚實則係到哂命

唔怪得比親戚串

講得好岩
啊婆個一代好好家教
而且環境叫唔差
所以同啲親戚全部都好好關係
利申：同啲親戚一齊去緊旅行

好驚親戚問我返緊咩工 做緊咩
我廢青嚟㗎嘛

代答，香港最新GDP係USD$43500

我次次都鳩答

做緊咩呀?
寫字樓囉

即係咩呀?
用下電腦打下字嗰啲

哦，依家搵緊幾多呀?
都麻麻地夠洗咋，一唔係你今年封利是封多幾千過我啦

呀係咩，哈哈哈

但我真係廢青 冇工返 冇學返

之前問我有無女友 呢兩年問幾時結婚
女友做護士 佢家人做醫生
已經屌打全家族

唔理你就話係因為人地冇位入

大把女駛同你講？

我個dse分當年夠入三大非水泡，但為左興趣最後揀左city，我個親戚到依家都仲拎佢兩個三大水泡仔嚟比說話我聽 真係好煩，解釋比佢聽都廢鳩事 以前大仔IVE入科大就話ust全港第一，到二仔入cuhk就話中大第一 龍門任你擺

屌笑左

發覺好多連登仔都有妄想逼害症
除左真係串個D
其他明明都只係關心下情況

真係勁嗰啲反而唔會曬
有親戚兩個女入哈佛做研究生從來唔會攞黎曬
反而自己知道左有啲自卑

利申:普通香港大學生

對住呢D親戚好簡單
每次佢地一講我就會屌鳩佢地做咩之前要落黎英治香港
問佢地做咩唔留係大陸建設偉大中國
話D仔仔女女冇辦法接受大陸既教育好慘
屌足佢地幾分鐘
從此之後佢地唔敢再講政治

老實講 而家大學唔值錢
有咩好囇？

佢地唔敢問我 因為會比我屌返轉頭
我老豆老母都唔鍾意D親戚 因為以前成日害我地 所以唔撚洗比面
有次個親戚問以前買玩具比你 你大左做野唔請我食飯
我話你個仔要唔要玩具 我燒比佢 即刻無聲出

好感恩親戚都好知書識禮

自己讀書唔太好都年年鼓勵我

有啲係大學做admin甚至問使唔使幫手寫下reference letter咁

大陸所謂嘅親戚：
吓？原來你哋香港人間住屋咁細架，仲衰過我屋企隻狗住嘅地方。

rubbish hk government

由細到大我麻就講我讀書唔成，讀唔倒咪出做野囉
成班姑嗲覺得我真係廢，仲要對住過英中既濕鳩表姐
（我中文中學雞校，但中學係考全班第一第二）

升中六果下全世界跌眼鏡，果陣我麻仲話唔好灑錢讀唔倒都去讀，我媽撐我只要讀倒大學都會比我去讀

中七就問你簡乜科，答sci, engin又問你出黎諗住乜搵幾多，但我開始有自信去串我表姐

班姑嗲講非三大都唔係u黎，咁係我地第二代之中，我對上兩個都入左UST，我最後都成功入埋UST，終於為自己同我卑微一家吐氣揚眉，佢地以為我細佬係傻仔，知佢都讀倒U，佢地果陣驚訝果下係好爽

最後係第二代裏面最快結婚既孫，最快靠自己買樓

真實個案絕無吹水

係我老豆個邊 得我一個入u 不過因為一d事無點聯絡了
我老母個邊係大陸 以前兄弟姐妹窮 我老母幫過曬佢地 我舅父以前好似犯唔知咩事要打靶 我老豆救返佢出黎
依家老母個邊d親戚變曬中產 但從來唔會有親戚同我show off

訓醒又要聽班19圍爐打飛啦

你畀啲幻想力想像下啲單單打打嘅語氣先啦

係，所以入唔到哈佛個啲都唔叫值錢

off topic講下
我家姐啱啱生左個女
我地全家都好錫佢
想像唔到我地將來會有人對佢單單打打
我想問下成日串你地又哂命既長輩係咪疏啲既?
我作為人地阿姨我差唔多當我姨甥女係自己生既咁
定第時我自己都生左我就會淨係錫自己既小朋友唔再錫我姨甥女?

我細個hea讀 d on9親戚以為我好廢
上年問我讀緊咩 未答就話asso升大學唔太難 比心機
On99 佢個仔咪得20分讀shitty bba的垃圾...
最後其實我中六果年讀書 最後hku blaw
雖然都係爛爛地gpa
不過講出黎都拋鳩柒左個閪人先 聲都唔敢出先

唔係你老豆有錢有你撚有錢去讀大學，收皮啦父幹撚
利申 真心膠

個利申長撚到

呢個post 講親戚鬥威
我從來都唔講自己有幾好咁
不過爭住黎比埋大家盡興
Btw 唔係有錢就讀倒某d大學價 我驚佢ilets 都過唔到人地requirement

大佬你唔好咁痴線啦

我回過有冇人想睇落去冇人應就算 費事自己打比自己睇

同返佢講你成間屋都唔及我個廁所咁貴呀

咁事實上你阿哥係因為個老豆有錢先讀到，你個親戚冇講錯喎，你老豆冇錢你呀哥點樣去美國讀，偷渡過去 ，唔計生活費正常學費窮人普通人都比唔起啦，仲有窮人都冇時間去讀書啦，又要番pt補家用，補習都冇錢，好難讀得到書

我睇㗎 我記得燒鵝仔㗎

又係新年事 好記性喎巴打

一直冇講自己唔係好好運個堆
所以從來唔會過曬
係d親戚鐘意鬥咯
咪同佢地玩下囉
Btw 同意有錢可能去到外國 但唔一定入到一流學府
諗野唔洗咁極端

屋企同班閪人無聯絡真係好爽

推左post 有人回先打新野

答佢「銀行都有好多錢啊」

我因為你先鍾意腦魔

莫名奇妙問我幾時結婚
心諗：你個仔大我咁多年都未結幾時輪到我

gdp 幾多···· 你叫佢去統計處個網度自己睇lor

有個呀姨做幼稚園老師，佢一直睇唔起我媽做製衣開工廠，以為我地屋企窮，成日單單打打

拜年嗰時佢話自己屋企終於有部車，同埋不停吹自己攞左一個月假，去歐洲洗左幾多錢

之後好串咁問我呀爸呀媽有冇去過歐洲
然後兩老就話：早幾年買左三層樓收租，已經退休好耐啦，乜你仲要返工咩？而家做老師就慘啦，出生率愈嚟愈低，份糧都唔知夠唔夠退休喎！

即刻屌到佢口啞啞

唔好話上一輩 同輩我都識啲人係咁撚樣 on99
好似要不停showoff 活係身份認同咁

我d 親戚係堅關心我

女友上唔到黎都叫我收埋佢

成日比人問幾時拍拖，大學好多女仔架喎
我都hea答佢拍拖麻煩
再死jer住我同曬自己個仔又拍拖又剩個d通常佢個仔/女都會駁返佢老豆老母

二伯成日串我呀爸呀媽無用
以前佢落難又係我呀爸接濟佢比好多錢佢幫佢重生
而家食碗面反碗底，狗眼看人底
二叔就成間公司都係我呀爸幫佢做起，
班細既全部聽佢支笛唔係聽我呀叔支笛
又係睇唔起我全家，明明層樓都係我老豆幫佢公司打江山先賺到，佢個廢柴女又肥又柒仲要成三張仲做緊開唔夠單既珠寶sales，最近有個三十中既sales仔要，呢d就正宗貼樓嫁女
呢家有個好熟好親好好既親戚係大陸搞cafe溝特飲店，我幫佢搞室內設計、廣告同marketing，教埋佢點沖飲品先好飲，客似雲來
我大佬外國回流做左幾年野終於做到ibanker
但無係佢地面前講過，佢地就硬係串柒柒
最後其他親戚個個即場爆料串柒佢
有本事既人唔需要自吹自擂，會有人欣賞同佩服，再會係佢地把口幫你出聲駁人

親戚係你面前吹
然後你上連登吹

親戚個仔讀緊教大
成日話佢個仔將來做老師 好好景 都算啦

又以為堂哥讀既加州大學洛杉磯分校係分校姐係野雞啦
笑佢老母唔識諗 浪費曬啲錢供個仔去美國讀書

係親戚面前要好謙虛

寫check

係咪都d唔上唔落既親戚先會係咁認叻
我都d親戚個個都勁撚有錢
就算入埋d廢科做埋d廢工都讚我叻仔
明明佢地仔女全部都勁叻不過完全唔會提
btw我d表哥表姐全部都三十幾就黎四十
差成十幾年 唔知關唔關事

有教養有學歷個班真係唔會提自己做乜
有次好奇問我老豆姑姐點解咁豪出成兩皮請食兩圍團年飯
但原來只不過係碎銀黎

哇好威威咁wor 又阿哥又老豆

7撚到出哂煙啦外國一流學府

有冇人掉轉, 比呀爸呀媽推自己出黎威, 覺得好撚老尷
講真我屋企就窮架啦, 係老豆老母生到我幾靚仔
成日有意無意講自己個仔點靚仔 (姐係我)

我係隔離都覺得好撚老尷 想佢收聲

人地全美頭十學府畢業嫁

識問GDP, 知你勁啦

個post應該改名做一年一度連登鬥威大賽啦

傻啦 尋日去拜年
兩個親戚
一個就又講佢隻馬點點點 又拉頭馬 又食貴野
一個就埋嚟問我係咪想租村屋 睇啱幫手成間買咗佢再平租 唔使煩
睇人咋嘛
繼我話 如果要咁分
靠自己努力搵錢，本身都ok有錢既係會好謙
本身窮到仆街，然後唔知邊度搵錢返嚟嗰啲最串

好彩d親戚唔會點曬
最多都係講近況咁
同埋會明人各有志 讀唔成書唔一定係失敗
當年我話去日本wh果陣 老母唔俾我去
係班親戚幫口先去得成

全美頭十真係

Btw佢個親戚係廢嘅咁荀都唔夠膽應承佢呀哥
我以前間band2學校隔離班讀書廢嘅同學去澳洲都入到啲所謂全球頭50/100嘅大學

親戚:有冇拍拖呀
我:睇我個樣都知啦
親戚居然安慰返我

咁我都唔知係邊個站搭既

咁你做咩答三大
直接科大/中大都絕對唔肉酸

我都試過，成日大個咗就問做乜唔請我食野呀，上次忍唔住串鳩佢係呀我係酒店做呀，你咪過黎囉我請你飲咖啡又點話，即刻無聲出，屌自己攞黎柒

大陸搵兩萬蚊都住二千尺啦 起起埋埋大把死城無人住

而你就得春袋果兩球 加油啦巴打

拜年坐埋一邊訓覺

有個親戚
女係醫生
仔係機司
大家都係廿幾歲
次次見都講自己翻工點點點

我都係，個個都好好

自己都屌7佢呀嘛
之後有無攬住爸爸

你咪問番佢仲有冇黎M呀？
退休未呀？
身體有冇咩病痛呀？
搵定墳位未呀

想問下寫check 有乜問題？ 美國用check，英國用cheque

最忌係大部分親戚啲仔女同自己同屆

聽過有個親戚話唔讀書好空虛 又話學完車想買車
大佬呀 你就黎四十歲先第一個degree
空虛左好耐啦你

呢d 我廿幾歲已經做緊

「入大學未呀？仲讀緊中學呀？你表弟year 1喇喎」

咁你點講? 點解唔講自己 有幾勵害

呀嫂同舅父一入黎就勁多蝗語
氣勢超哂班
見到我講新年快樂就無視我
想八我呢排做咩就問姑姐，完全當我死嘅
都算
最嬲係屋企好迫，嫲嫲企喺條路度，呀嫂就一野推開嫲嫲，去自己想去個麻雀靚位
食飯個陣就用自己對筷子左liu右liu然後揀片最大嘅比佢個仔（25歲好似）我即刻忍唔到反咗白眼
然後叫佢個仔用蝗語打比外公，好似3歲細佬表演咁
屌呀嫂仲要無啦啦睇電視讚大陸人唱歌好聽（其實remote 係我揸開，不過後尾比咗老人家），嬲到我即刻當面轉廣東話台
呀爺有病打麻雀應該讓佢，屌佢老未條蝗仔唔贏唔肯走，結果拖住呀爺打到凌晨1點，仲要贏唔少
屌相處一日已經數唔哂
唔明點解我係孫，佢又係孫，待遇差咁多，仲要為佢個病放棄自己份dream job ，佢無人同佢傾計係我同老母陪佢
心好攰

好彩親戚死撚哂/係鬼國

親戚們高抬貴手please

呢個真

早幾年比親戚問有拖拍未問到煩

今年就叫個朋友同我扮gay

結果一切煩惱解決哂

巴打可否教下我 點先有你咁有錢

那來有錢

恭喜曬你個仔，搵到男朋友

你要低調咁你而家講出黎係咩原因？

有個公屋窮拎親戚好鐘意晒命 年年如是
今年就拎左部iphone x黎晒
話點好用 又寸我點解唔換仲用舊款機
我預左佢會晒所以專登戴返隻勞
我即刻笑笑口寸返轉頭 話最近買左隻勞
買勞保到值丫嘛 電話未壞 夠用咪得囉
之後全程黑臉
其實隻勞買左一排 不過好少戴
平時返工都係戴返當初大學畢業老豆送既浪琴錶
買勞純粹係出花紅後想滿足下自己心願買黎玩下
呢家出糧多數都儲埋想買樓

咁都唔還佢嘴

廢事啦
還既咪同佢同一類人

咁樓豬gdp幾多？

咁撚好笑 rolex已經夠寸到佢一棟都無 都好意思攞部ipx show off

pish
想聽多啲 我親威好正常
通常問完你返緊咩工就算

問林鄭

親戚姓彭？

2013
拍拖未呀？唔帶男朋友來見下？返緊咩工呀？咁低人工不如跟我返大陸做保險啦？

2014
-唔係香港-

2015
同男朋友幾時結婚呀？男朋友搵幾多呀？搵咁少邊夠養你呀？唔怪得你瘦左咁多啦！

2016
仲係之前個男朋友呀？仲未結婚？買左樓未？無樓點結婚呀？

2017
結左婚咪好囉！個單位幾大呀？兩房邊夠住架！

2018
幾時生小朋友呀？你果區校網唔好喎！賣左層樓佢算啦！

我嘅生命關鳩你地撚事咩問問問食多幾條菜啦食飽就走啦仆街

屋企3兄弟都係美國讀書 真心勁
我講你d英文呀 寫張check

咁都唔反屌？

仲興拜年嘅咩

英美式分別姐
知你識Cheque 好叻喇

搞到我都特登諗咗一秒check有無錯

返大陸 d親戚每次新年都會比下錢我
1000-5000不等
如果佢地可以係比錢我方面鬥多鬥威就好啦

一切皆是命

好撚彩全部親戚都讀過下書好有教養

你自己咪一鳩樣要鬥威